\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}
    \subsection{Bestimmung der mittleren freien Weglänge}
    Gemäß ??? wird die mittlere freie Weglänge $\overline{w}$ zu den im Experiment verwendeten Temperaturen bestimmt und mit dem Abstand $a = 0.01 \symup{m}$
    zwischen der Kathode und der Beschleunigungselektrode verglichen. Die Weglänge $\overline{w}$ sowie das Verhältnis $\frac{a}{\overline{w}}$
    zu den zu den zugehörigen Temperaturen sind in \autoref{tab:weglaenge} zu sehen. Der Fehler des hier verwendeten Thermometers wird zu 
    der Genauigkeit der Skala auf $0.1 \symup{K}$ abgeschätzt.
    \input{../content/weglaenge.tex}
   % Die Fehler der Weglänge $\overline{w}$, sowie des Verhältnises $\frac{a}{\overline{w}}$ ergeben sich mittels Fehlerfortpflanzung zu
    %\\ \\
   % \centerline{$\delta \overline{w} = \delta T \cdot T^2 \cdot \frac{0.000029}{5.5 \cdot 10^7 e^{-\frac{6876}{T}}}$}
    %\\ \\ %DIESE FEHLERieHFORMELN SIND NICHT KORREKT ODER VOLLSTÄNDIG

    \subsection{Differentielle Energieverteilung der Elektronen}
        \subsubsection{bei Raumtemperatur ($T = 25.5 $ °C)}
        Für diesen Auswertungsteil wird die Abbildung 1 aus dem Anhang verwendet. Zuerst muss der Maßstab der x-Achse der Grafik bestimmt werden.
        Dazu wird die maximale gemessene Spannung von $U_{\symup{max}} = 10 \symup{V}$ durch die Länge der gesamten Kurve (24cm) geteilt.
        Dadurch ergibt sich eine Skalierung von $1 \symup{cm} \hat{=} 0.42 \symup{V}$ . Durch Unterteilung der Achse 
        in kleine Teilstücke, lässt sich für jedes dieser Teilstücke eine Näherung der Steigung bestimmen. Die abgelesenen Steigungen, sowie
        die der zugehörige Spannungswert sind in \autoref{tab:messreihe1} zu sehen.
        \input{../content/messreihe1.tex}